\section{Qu'est-ce qu’un EIP et Epitech}
Epitech, école de l'innovation et de l'expertise informatique propose un cursus en 5 années, basé sur une pédagogie par projet (à réaliser seul ou en groupe). L'un de ces projets, l’EIP (Epitech Innovating Project), réalisé par groupes de 6 à 15 étudiants, démarre au cours de la 3\ieme{} année et se déroule sur 2 ans et demi. Ce projet doit être particulièrement innovant, car son objectif est d’être commercialisable à la fin de la 5\ieme{} année d’Epitech.

\section{Sujet de votre EIP}
Le but de Vigilate est d’avertir les utilisateurs des services obsolètes ou potentiellement vulnérables affectant en particulier leur infrastructure (sites web, réseau d'entreprises, logiciels), dans le but de les informer des risques techniques encourus et des éventuelles mises à jour ou corrections à appliquer.
Cela sans effectuer de scan de vulnérabilité.
Nous proposons cependant un outil de scan de programme qui envoie la liste sur notre plateforme web.

\section{Principe de base du système futur}
Vigilate est un outil permettant de tenir informé chaque utilisateur des dernières vulnérabilités publiques pour chacun de ses programmes. Il est destiné principalement aux entreprises mais aussi aux personnes intéressées par la sécurité de leur système.\\
Un utilisateur s’inscrira sur notre plateforme web, donnera les informations sur les programmes dont il souhaite être informé et le moyen d’alerte qu’il préfère (mail, sms, notifications). L’objectif principal est de se tenir informé vite pour garantir la meilleure sécurité possible dans les systèmes d’information. Un scanneur de programme sera aussi mis en place pour permettre d’être toujours à jour dans nos bases de données (changement de version, installation de nouveaux programmes). Pour encore plus de sécurité nous allons proposer une machine virtuelle. Cela permettra aux utilisateurs ayant un besoin accru de sécurité, de garder les informations sensibles sur leur propre réseau.

L’équipe est composée de 6 personnes:\\
\begin{itemize}
\item Kévin Soules\\
\item Morgane Harscoat\\
\item Daniel Mercier\\
\item Flavien Keller\\
\item Manuel Poncet\\
\item Prune Budowski\\
\end{itemize}


A la fin de EIP, nous espérons avoir un site web fonctionnel qu’on pourra proposer aux entreprises.

\section{Glossaire}
\noindent

\vskip 0.1cm
\textbf{- A -}\\
\vskip 0.1cm

\textit{API (Application Programming Interface)}: un enssemble de classes, de méthodes ou de fonction qui sert de façade par laquelle un logiciel offre des services à d'autres logiciels.\\

\vskip 0.1cm
\textbf{- B -}\\
\vskip 0.1cm

\textit{Backend}: un back-end est un terme désignant un étage de sortie d'un logiciel devant produire un résultat. On l'oppose au front-end (aussi appelé un frontal) qui lui est la partie visible de l'iceberg.\\

\vskip 0.1cm
\textbf{- C -}\\
\vskip 0.1cm

\textit{CMS (Content Management System)}: c'est une famille de solution destinés à la conception et à la mise à jour dynamique de sites Web. Ils permettent de s'intéresser qu'au contenu à publier.

\textit{CVE (Common Vulnerabilities and Exposures)}: dictionnaire d'informations publiques relatives aux vulnérabilités informatiques. Par métonymie, on emploie souvent le terme CVE à la place de CVE ID (ou identifiant CVE), qui lui désigne le numéro qui renvoie à la fiche descriptive complète de cette vulnérabilité. Exemple: CVE-2013-4343.\\

\vskip 0.1cm
\textbf{- F -}\\
\vskip 0.1cm

\textit{Frontend}: La partie frontend sera la partie avec laquelle l'utilisateur va interagir. Le serveur frontal intercepte les requêtes utilisateur et les ré-envoie vers le serveur backend. \\

\vskip 0.1cm
\textbf{- V -}\\
\vskip 0.1cm

\textit{VM (Machine Virtuelle)}: une machine virtuelle est une illusion d'un appareil informatique créée par un logiciel d'émulation. Le logiciel d'émulation simule la présence de ressources matérielles et logicielles permettant d'exécuter des programmes dans les mêmes conditions que celles de la machine simulée.\\

